# Sinewave LUT Generator

Es un generador de tablas (_Look Up Table_) de una onda senoidal para utilizar en microcontroladores o similares programados en **C/C++**. Se utiliza por linea de comandos y puede especificar la cantidad de bits (resolución) de los valores y cantidad de pasos o entradas.

## Uso
```bash
$ ./sine_lut_generator <bits> <steps>
```

## Ejemplo

Aquí se muestra un ejemplo de salida para 12 bits y 144 posiciones en la tabla:

```bash
$ ./sine_lut_generator 12 144
uint16_t sineLUT[] = {
    0x800,0x859,0x8B2,0x90B,0x963,0x9BB,0xA11,0xA67,
    0xABC,0xB0F,0xB61,0xBB1,0xBFF,0xC4C,0xC96,0xCDE,
    0xD24,0xD67,0xDA7,0xDE5,0xE20,0xE58,0xE8D,0xEBE,
    0xEED,0xF18,0xF3F,0xF63,0xF84,0xFA0,0xFB9,0xFCE,
    0xFE0,0xFED,0xFF7,0xFFD,0xFFF,0xFFD,0xFF7,0xFED,
    0xFE0,0xFCE,0xFB9,0xFA0,0xF84,0xF63,0xF3F,0xF18,
    0xEED,0xEBE,0xE8D,0xE58,0xE20,0xDE5,0xDA7,0xD67,
    0xD24,0xCDE,0xC96,0xC4C,0xBFF,0xBB1,0xB61,0xB0F,
    0xABC,0xA67,0xA11,0x9BB,0x963,0x90B,0x8B2,0x859,
    0x800,0x7A6,0x74D,0x6F4,0x69C,0x644,0x5EE,0x598,
    0x543,0x4F0,0x49E,0x44E,0x400,0x3B3,0x369,0x321,
    0x2DB,0x298,0x258,0x21A,0x1DF,0x1A7,0x172,0x141,
    0x112,0x0E7,0x0C0,0x09C,0x07B,0x05F,0x046,0x031,
    0x01F,0x012,0x008,0x002,0x000,0x002,0x008,0x012,
    0x01F,0x031,0x046,0x05F,0x07B,0x09C,0x0C0,0x0E7,
    0x112,0x141,0x172,0x1A7,0x1DF,0x21A,0x258,0x298,
    0x2DB,0x321,0x369,0x3B3,0x400,0x44E,0x49E,0x4F0,
    0x543,0x598,0x5EE,0x644,0x69C,0x6F4,0x74D,0x7A6 
};
```

## Compilar

Para compilar no hace falta más que ejecutar el comando make y el binario queda en la carpeta `output` bajo el nombre `sine_lut_generator`:

```bash
$ make
$ ./output/sine_lut_generator
usage:
    ./output/sine_lut_generator <bits> <steps>
```
## Instalar

Si quisiera tenerlo en su sistema para invocarlo desde cualquier lado debe copiarlo al `PATH`, recomiendo utilizar `/usr/local/bin` como destino.

```bash
$ sudo cp -v ./output/sine_lut_generator /usr/local/bin/
```
